【書包淋辣椒醬】大馬少年遭同學欺凌自殺亡 2人靈堂前下跪懺悔

兩人來到死者靈堂，跪在地上痛哭懺悔。網圖
校園欺凌絕不能容忍！馬來西亞一名17歲男學生日前轉校到新學校，僅入讀兩個月就遭到同學欺凌，最後因承受不了壓力而選擇跳樓自殺身亡。事後2名欺凌者來到其靈堂，跪在地上痛哭懺悔，可惜為時已晚。死者的爸媽難掩激動情緒，怒斥欺凌者的父母「不會教育小孩」。

死者的爸媽表示，兒子生前並無異樣，雖然早前曾提及在學校被欺凌的事情，但兒子其後表示「事情已經解決了」。母親表示，「兒子就是這樣乖巧、懂事，在班上專心努力讀書，為了不讓別人擔心，把被霸凌的壓力都獨自承擔下來，沒有說出口。」

至於死者生前受怎樣的欺凌? 他在學校被欺凌者用水潑灑、故意拉椅子讓他跌倒、在書包淋辣椒醬等，母親都在是孩子出事後，從孩子朋友的口中得知。在他選擇了結生命當天，還向好友傳留言稱:「謝謝你們，沒有你們就沒有現在的我，可是我真的撐不下去」，最後補上一句，「我們來世再見」，並附上一個笑臉的圖案，令人心酸。

死者的媽媽表示，兒子曾經提及學校的飯堂有很多美味的食物，但是最近卻從家裡帶便當去學校。她好奇詢問，兒子卻只說，「因為可以省錢又減肥。」。一名同班同學表示，因為死者拒絕「埋堆」才會被欺凌。

在他出殯當日，2名欺凌者來到靈堂，死者爸爸要求他們跪在棺材前懺悔，並忍不住向對著欺凌者怒吼，「他們害死一條人命」。校方到靈堂慰問時，也有提到死者生前有向校方提到自己被欺凌的事情，但當校方再跟進時，他卻回應「沒事了」。

淋辣醬其實好小事。

十七歲人牛高馬大，打七班同學啦

Not trying to blame the victim here. Bullying is bad, but isn't the boy who killed himself a bit of fragile?

佢比人恰得都係軟弱既人，你想佢點牛高馬大都擋唔到心靈創傷

有勇氣自殺但唔敢反抗
果2條仆街應該判死刑

跳樓結局係死，

打七個仇人，結局最多都係畀人打死

點解唔死係戰場呢？

Bullying is bad
The boy is sad
Then he goes mad

比人欺凌慘嘅唔係在於武力上打唔打得贏
而係比朋輩排擠、否定佢個人嘅價值

陰功
好慶幸讀書時即使無埋堆都冇被人欺凌(或者叫冇擺響心度)，對細路仔真係好大傷害
rip

成班上面到底有冇睇內文 故意拉椅子讓他跌倒 呢啲根本殺人 難以想像對佢心理影響有幾大

就好似之前有case係有pk放圖釘落女同學張櫈上 搞到vagina受傷 真係會搞到成世連「坐低」咁簡單嘅動作都好似要如履薄冰咁啊

我希望有一日標題係曱甴仔遭同學。。。。

告白

話自己Not trying to blame the victim但明明第2句就exactly係blame the victim
講完no offence就等於講咩都得？

即刻諗起中學嗰陣比條死mk 成日係canteen撞鳩我，又打尖，又兇鳩我

10幾年後，屌你老母 佢仲做緊份萬幾蚊壽司學徒工，拖住條豬撚到閪既mk妹人唔笑狗都吠

Mollycoddling parents could be the reason that he was being vulnerable, peer pressure is always not the only thing that lead to suicide

排擠同孤立真係比死更難受

俾人欺凌過你就知
真係洽你嘅就得7個 但唔理你冷暴力你嘅係所有人
唔通你見人就打啊？
真正嘅欺凌唔係胖虎打9你 而係小夫靜香選擇袖手旁觀甚至冷嘲熱諷

No offence, 你係咪on9㗎？

完全講出重點

呢首歌中到應一應欺凌到底係咩一回事

No i am not, care to elaborate what you mean?

bullying kids substantially contributed to his death not his parents.
are u on9

你收皮啦，懶理性。是非黑白分清楚未呀？

兩邊父母都唔識教仔。 一邊教出奴隸。一邊教出惡霸。

儍仔嚟嘅帶埋佢上路陪你嘛，呢d欺凌賤種過2年就唔會記得件事然後快快樂樂咁生活落去，但你就咩都無哂，爸爸媽媽又咁傷心.....

華人父母：考到大學就得喇阿仔 其他咩都唔好諗

估唔到你係d咁既人

Not..., but....
不嬲係啲柒碌講狗話嘅方式

Diu Lay Lo Mo

Not trying to blame the victim here. Your mum is a chick.

Same logic:
Wearing sexy clothes could be the reason why she was raped, as hentai rapist is always not the only thing that leads to rape.

Being at the scene and wearing a mask could be reasons why he was arrested, as police is always not the only thing that leads to arrest.

I mean, yeah after all you can call him fragile. So? If you do not know the entire picture of him being fragile, her wearing sexy clothes, nor him getting to the scene with black boc, why can't you just show your slightest empathy and sympathy?

都ON9既...個兩條細路你估真心跪咩，心裡面咪一路屌鳩條友臨死都要搞返佢地轉頭

成個陳易希咁既?

廢到

邊個敢蝦🦐我，梗係打到佢變豬頭

薑檸樂

Do you mean he should spit on their graves instead of digging his own grave

I agree with you on the substantial part, just saying it maybe not the only reason.

揸

呢樣真, 如果讀寄宿會更難受
我英國年代經歷過, 好在搬走左
仲學到攝影, 亞洲式集體主義不知抹殺左幾多細路仔

真係癡撚線
連登風氣真係咁鍾意blame the victim

我比隻狼咬唔係應該要解決隻狼
而係我點解咁渣比佢咬到

冇計, 華人典型幸災樂禍思維
香港人真係冇得救
去台灣讀博士移民算

中學都有條mk 係小賣部排隊後面用橡筋射我屎忽，8年後佢做左警犬係沙田用橡膠子彈射我屎忽

因為佢無

有人比鯊魚咬死係佢因為佢廢
唔關條鯊魚事
就算係因為個人比人綁住左扔左入鯊魚缸佢都係咁話

又嚟依啲有勇氣自殺冇勇氣生存既鳩噏

有冇諗過淋辣醬只係咁多件事既其中一件事
我諗有長期欺凌行為出現係佢身上先會咁

校方到靈堂慰問時，也有提到死者生前有向校方提到自己被欺凌的事情，但當校方再跟進時，他卻回應「沒事了」。

校方係幫凶, 垃圾

係, 旁觀嘅全部都係幫凶

會唔會人哋只係搵份工HEA時間唔志在人工

繼續做戲

sad[

讀書果陣都係講邊個夠惡架姐
打撚殘班撚樣 自然唔敢再惹你
夠惡就其他人都企你果邊
利申 我就係見人好打即刻埋堆果班

中學識有仆街成日欺凌人
大個後做埋黑警

咁到冇人同你傾偈食lunch嗰陣點
打柒全部學生？

I didn't say the teen being fragile was his own fault, overprotective parents could lead him vulnerable to bullying, or they might neglect his emotion needs and the signs he was being bullied.
Just wanna say teen suicide always comes with complex reasons, if he talked to someone he trusted may lead to different ending.

no offense but 屌你老母
嗱講左no offense唔嬲得架

Well I guess my English isn't as well polished as yours, so I can hardly tell your rhetorical "but isn't the boy who killed himself a bit fragile?" is actually conveying such a profound analysis of bullying. I hope others do realise.

Assuming you do want to pinpoint the complexity of bullying, the predominat factor of bullying is still self-explanatory. Another example, after a teen was shot, of course you can say, if he hadn't been there/had left when he noticed somebody's gonna shoot him/others had tried to help/etc., things would have ended up differently. But still, will we say the teen was being a bit too fragile, or should we blame the one who pulled the trigger?

Fuck you mother no english

最上面個p牌做乜野
Grammar 錯撚哂但又要知少少扮代表
阿鬼你講翻中文啦

又怪連登
明明係得頭有兩三個弱智

無用架，都死左啦

又黎blame the victim。 香港幾百萬人都唔敢打三萬人啦。

將責任推卸比受害者既人，往往當遇到比自身更強既人欺凌時會諷刺地鵪鶉，或是阿Q精神

RIP

自殺真係唔值得，更嚴重既情況係受害者自殺後，施暴者還會揶揄受害者取笑受害者，然後繼續大富大貴兒孫滿堂安享晚年

係這班施暴者既角度，這只是玩意，只是遊戲，根本無傷大雅，

跟香港蓋世太保一樣你反抗等於欠了他們，等於罪無可恕，殺人犯貨金腰帶，他們的未來是充滿希望的

殺人放火金腰帶的事不斷發生，如日出日落一樣，老哥已經見得多了

Not trying to blame the victim here. 支那人用支那 username 係度講英文扮expat 屌你老味on撚799

拉

Nothing someone say before the word ‘but’ really counts

blame the victim?
點解唔係鬧欺凌者自卑無恥邪惡?
欺凌人嘅原因係可以好隨機

你已經blame 咗